［長文］作為一個紀律部隊督察 有啲野想同大家講

我係一個紀律部隊督察，未入政府前參與過佔中但不是前線義士，只係去金鐘執下垃圾幫手處理物資。今次反修例恕我因爲驚無左份工而唔敢參與佔領
我只參與過二百萬人游行，義載過物資去佔領區，影過warrant相放上連登，無咩幫到大家太多。今次出post係想透過我既工作知識希望幫幫手。

上星期喺電視見到不少後生仔被捕後個樣，我永遠都唔會忘記。我諗大家未必知被人拉左用孖葉反鎖雙手既感覺，當被扣上手扣既一刻，個一種不適同不安感隨即會從心頭湧上，再加埋警察會用壓點（主要係頸、手腕手臂，膊頭）令你動彈不得只能乖乖跟住佢行上警車。

可能你會話被人拉就預左會咁，但當你被鎖一刻，呢下咁symbolic既動作好有可能會令你mental breakdown，腦入面可能已空白一片，一崩潰左基本上你已玩完，任得警察舞來舞去，上到法庭九成九都衰硬，所以大家要頭腦清醒。

理論上當你被捕前，警察正常會問你幾句先，例如問你岩岩做緊咩，地下啲武器係邊個既.......

但大家記住！警察喺正式拘捕你既時候需要對你講「警誡詞」（caution)，佢要講出：「依家懷疑你觸犯xxx條例，我依家拉你，唔係事必要你講既，除非你自己想講喇，但係你所講既野，可能用筆寫低及用嚟做證供既，你明唔明白？」

呢一刻大家先至係正式被捕(佢一定要講出依家拉你or拘捕你），你可以唔出聲，亦都可以答佢明白or唔明白。

之後警察會問你問題，都係會問返你岩岩做緊咩，地下啲武器係邊個既.......類似呢啲。大家要緊緊記實佢問左啲咩，同埋自己點答，因為呢段對話係在警誡下發問（under caution)，如果無爭議法庭一般會接受作證據（evidence)。

呢段對話稍後會由警察記錄於「補錄供詞」（post record)入面，一般係拘捕你既警員負責寫喺佢本「工作記事簿」（official notebook)，佢寫完會俾你睇同埋叫你簽收，最後會俾個copy你，大家要金睛火眼睇真啲個警員寫咩，呢個位好多古惑野，因為post record係個警員自己一字不漏咁記錄返岩岩發生咩事，個故仔係任佢講，所以大家要記住自己個版本同佢所寫既有咩唔同，要同返律師講。
大家可以拒絕簽名，個警員要喺notebook上寫明你拒絕簽署，最後會俾返份copy你（相信一般律師都會識做，但好多時警察會喺律師到場前已經寫好並叫你簽收，所以大家要醒目）。

大家被捕後，警察需要盡快比一份「羈留人士的通告」（十誡），
內容包括羈留人士有權（以下係我上網copy)：
1. 打電話給朋友或親人
2. 打私人電話，或用書面或見面方式，與律師或大律師接觸
3. 要求取閱一份律師名單
4. 在律師或大律師陪同下，接受警察問話
5. 與一位自稱有第三者代理聘請的律師或大律師私人接觸
6. 拒絕與一位不是被要求會見的律師或大律師接觸
7. 要求盡可能不耽誤寄出或遞送信件
8. 在被警察問話後，盡快獲得一份在警誡後所作的口供或談話對答的副本
9. 在未得到上述副本前，拒絕回答其他問題
10. 要求給予書寫文具。

呢份十誡警察係要於你被捕後盡快發出比你，亦都要同你解釋，會要你簽收。大家要記實警察喺咩時候同你解釋過。因為法庭好重視人權，如果你未知自己有咩權利就長時間拘留你或者同你攞口供，咁樣你既權利就被剝削，對你單官司係有利，所以一定要記實個時間點同細節，例如係幾時比份十誡你睇、有冇同你解釋、有冇俾份copy你.......呢啲都要同返律師講。理論上拉完你，已經要即刻盡快比十誡你。

之後警察會同你攞「會面紀錄」（Record of interview)，即係大家成日講既攞口供，警察喺攞文前會再一次「警誡」（caution)你，提醒你仍在警誡中，之後會問你個人家庭背景，以及案件相關既野。

警察多數唔會問一句就寫一句，而係幫你用自述形式講成個故事出嚟，所以如果大家答問題要小心啲，警察會扮到同你傾閒計咁，如果你中計就GG了，呢個亦都係點解大家成日話律師未嚟之前唔會講野，當你一漏口講左就冇得返轉頭，喺「會面紀錄」中警察會可能只寫下對控方有利既資訊，好古惑的。

仲有大家要記得被捕後至去到差館入房仔攞文後有邊啲警員接觸過你，或者大概同你講左啲咩，有助律師搵到警員「證人供詞」中既破綻，事關兵荒馬亂下警察好多時文件上都係求其了事，例如明明A警員冇份入房攞口供，最後又會話佢全程出現喺房中。

後來既程序我就唔多講了，因為律師可以完全幫到手。
但以上提及既每一點，大家都要記實，尤其是警察拘捕你時所對答既每一句說話、有無警誡過你、提供十誡比你既時間、有幾多個警察入過房同你傾計等 ，呢啲資訊對於律師幫你係非常有用！
打官司都係打程序同埋打證供既自願性。

我相信唔少post都有講被捕後注意事項，希望以上所講既能令大家從執法人員角度知道有咩tricky位可以幫到單官司。

無錯，街頭上的抗爭好重要，但警署內以至法庭上，大家都仍然唔可以放鬆，千祈唔好被捕後就放棄，要自己幫自己，法庭上有好多案例係因為執法人員程序上出現問題而令個被告脫罪。

希望多啲紀律部隊巴絲可以接力講多啲！以我所見，我部門入面新生代督察級或是老散大約有八九成都好支持大家的！

最後以劉曉波先生的文章作結：

//我期待我的國家是一片可以自由表達的土地，在這裏，每一位國民的發言都會得到同等的善待；在這裏，不同的價值、思想、信仰、政見……既相互競爭又和平共處；在這裏，多數的意見和少數的意見都會得到平等的保障，特別是那些不同於當權者的政見將得到充分的尊重和保護；在這裏，所有的政見都將攤在陽光下接受民眾的選擇，每個國民都能毫無恐懼地發表政見，決不會因發表不同政見而遭受政治迫害。
「我沒有敵人 我的最後陳述」//

我要真普選

推

push！

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

STFU

【心戰】麻煩巴打要同同事講 今日高層開記招係向市民低頭 認錯
出賣狗狗 令狗狗分化
文宣做野！！！！！！

推！
警察好狗㗎，啲程序跟到咁足咩

Push

好似推得過

我冇嘢講
我要見律師
我要去醫院

你只可以講呢三句 當你想講其他 唔該你即刻屌柒自己

多謝意思，但你小心被起底

推，多謝晒

push

有d程序一定要做足可以令證據呈堂 否則法庭可以唔接納

唔驚比警犬CHECK你IP?

屌你老母唔該各位荃灣義士入嚟睇一睇啊
[突發] 紀律部隊宿舍 葵馥苑 有狗車 仲有軍裝

伙記謝謝你。

推呀推

推爆佢

啲資料應該有用

幫你推吓post

Btw有冇人可以FC吓？

真心問，點先可以做到咁冷靜同記得咁清楚啲時間細節？

以為你想講我住係黃大仙

倒不如…

如果佢話你係警署入面襲警點拆

都

希望大家睇下呢篇文章，好有參考價值。
多謝呀SIR企係香港人呢面

講咁多野咪又係律師平時果d
唔該你出黎搞佢地後面再講

幫到幾多咪幫幾多
點解要咁分化

香港加油

我地想贏，有冇計仔？

14年之後仲做狗?
本身黑警亂打人已經禍_及妻兒
樓主呢件25 唔該收檔啦

海關都係狗？

講咁大篇 竟然無重點

我無嘢講

唔係黑警幫辦就得啦巴打

由拉你一刻除左名 身份證果d
只可以講"我無野講"
佢拉你警誡你，都係"我無野講"
佢寫任何野落notebook (粉紅簿仔）都唔簽
佢同你警口供都係"我無野講"

1. 警察嗰份唔係十誡
2. 對大部份人黎講, 我無野講+乜都唔簽更安全
3. 搵律師

反而踢保同入醫院呢part 更加有用
可起我底睇我舊文

柒婆與黑警都係人民公敵！

pish

推！

推爆

Ching你令我有一刻覺得仲有警察係有良知
然後發現原來你係海關

三期過希爾頓橋 有便衣mon住條路 可能準備從文化博物館一帶入沙田夾攻

分享 - 1413654
沙田防線要人 重post

走啦
你有心就quit 自己份工
為左份糧而留低嘅狗都不如

反而有個重點位
一直無人講過
律師都唔知可以咁做

如果警方立刻檢控
上庭嗰時
叫律師一定一定
要提出即刻睇警方份"拘留紀錄"
呢份文件suppose 係警員實時記錄所有被補人由被拉一刻起嘅所有事情，例如果任何人講過乜嘢, 幾點鐘話過要見律師，幾點鐘話過唔舒服要見醫生。
但警方實際會事後先寫返
亦都唔會真係寫實情(例如你話見律師佢唔比, 警方係唔會寫底你有過呢個要求)
所以99.99%
係過堂時, 警方係唔可以拎到呢份文件出黎
佢亦都必然會向法官表示反對

係呢個階段唔駛同警方堅持(因為點堅持, 佢都唔會拎到出黎)
只要求法庭記錄在案

往後有乜用，律師自然會知。

推，良心良知

而家有幾多亀會跟

如果警察拉人入館打同玩48個鐘 可以點應對?

自己推一推

程序上係咁做，被捕人有權知自己懷疑犯左邊條罪，仲有文件野一定要睇清楚d字，佢要讀一次俾你聽，再俾你閱讀

黑社會除褲

黑警死全家

借位
新城市三期過希爾頓橋 有便衣mon住條路 可能準備從文化博物館一帶入沙田夾攻

分享 - 1413654
沙田防線要人 重post

一個Ex pco向巴打致敬
如果啲狗冇講足警誡果段野 上到庭有得打甩既

仲好，你同律師講返事實

狗變左不誠實証人
疑點利益歸於被告
你就赢

上庭官可以問點襲警？點解唔驗傷？

我無野講

人地係海關…

屌仉

法官好多時會打
證物鏈，程序…

14/9 襲警 警庭上承認證供有誇大成分 (未裁決)

兩名光復元朗示威者陳佩瑩（16歲）及建築工鄺健成（18歲）分別被控襲警和阻差辦公罪。聲稱受襲警長邱敬文作供時說，他當日負責管理人群，期間感到後小腿被人踢了3下，轉身低頭看見女被告踢他。辯方在庭上播放兩段分別由市民拍攝及傳媒拍攝的新聞片段，指邱敬文轉身後並無低頭，並無觀察女被告，只是純粹向後望，邱敬文同意，並承認證供有誇大成分，但強調提交的證供都是自己所見，並堅稱被告有踢他。

2/9 襲警 官：「警員狡辯、證供不可信」

18歲學生彭啟榛被指在10月15日於龍和道，兩度推警員胸口，並意外壓在警員身上，令警員右手脫骹。裁判官認為，拘捕被告警員金貴強的供詞，與辯方呈上的案發現場片段並不脗合，認為警員金貴強狡辯，又指受傷警員鍾振彭證供不可信，辯方呈堂五段錄影片段，均無拍到警員所講的案發經過，因此裁定彭啟榛罪名不成立。

事實上都有好多案件因爲證供自願性有可疑，而最後脫罪

大家勇武之餘都要記得後續保障自己嘅方法呀

25/8 襲警、嚴重傷害他人身體 官：「警描述經過『不可能發生』」

身兼街工義工的中大男生楊皓然，去年11月30日在金鐘聲援佔領行動，被指以掌摑、踢小腿及扯中指等動作襲擊兩名警員，被控兩項襲警及一項嚴重傷害他人身體罪；辯方呈上兩段錄片段，與警員稱與被告距離很近的證供亦不相符。裁判官總結指，兩警員證供有疑問，聲稱遇襲的警員描述的經過，裁判官認為「不可能發生」，又與醫生的證供不符，因此毋須討論被告的證供便裁定其脫罪。

lm

可唔可以介紹個個除口罩海關Sir我識～

點解仲講緊正常手續?
講黎有撚用咩
你比佢捉撚到 佢就玩鳩硬你 洗跟RULE?

24/3 襲警 官：「警證供不可信」

任職售貨員的26歲被告盧彥均，被指搶走警員盾牌及踢警員的腳，被控襲警；辯方質疑警長，本無將搶盾事件記錄在當日口供內，但案件開審數週前看了一段來源不明的YouTube片段，才作出以上指控。裁判官下午作出裁決，指警長看罷該段真確性和連貫性成疑的片段後，更改口供，其證供並不可信，未能證明被告犯罪意圖，遂裁定被告罪名不成立。

大大力推

上網可以搵到好多案例

人地好撚慘嫁…

你上坐十碌
定冇罪释放…

上到法庭就係講rule

黃絲走去做狗？？
可恥到極

靚女會唔會有打尖特權～

20/4 抗拒警務人員 警作供指被告「被動式抗拒」 官質疑控罪

男學生何志燊被控於本年1月25日於旺角「鳩嗚」期間，抗拒警務人員。控方指警方當時正清除障礙物，何不肯返回行人路，是「被動式抗拒」；裁判官質疑控罪，直言何志燊沒阻止警員執勤。裁判官判決時指，警員供稱當日打算拘捕何，但何轉身離開，不過從現場錄影可見，何被捕前已離去，警員口供跟錄影片段不符，裁定何罪名不成立。

5/5 襲警 警證供與證物不符

報稱自僱繪畫教師的男子謝聲宇，被指在去年10月17日佔領運動期間，在旺角兩度踢向警員，因而被控襲警罪。裁判官指雖肯定警員曾被踢，但指警員在庭上對傷勢的描述，與證物照片不符，要裁判官依賴其證供作出毫無合理疑點的裁決，令他感到危險和困難，遂裁定謝罪名不成立。

停止不合作運動及圍狗屋對峙 (對準有效行動目標) !!!!!
長期擾民, 民意必定逆轉

工記巴打，好嘢！

再自己推一推

警誡嗰part
警察落口供多過海關多多聲
係真係有講定無講
佢份文件都一定會寫有講架啦

唔駛記太多
記住
" 我無嘢講"
"文件我唔簽"

勇武唔只身體力行
用腦都好緊要…

唔跟你就win

到時佢話你襲警，然後自己打自己，再報警call 白車。呢D 招數好難拆wo。

B座打大佬

強帖！！
推！！！！！

13/5 襲警 警稱被咬傷但傷口無牙印

建築工被指在去年11月26日旺角鳩嗚中，衝出馬路阻礙警方執勤，並咬傷一名高級警員，因而被控襲警和阻差辦公罪。裁判官指兩名作供警員口供有重大分歧，聲稱被咬的高級警員口供不可靠，警員傷口亦未見牙齒印，也證明不到被告有襲擊意圖，不排除事件是意外，裁定其襲警罪名不成立，但阻差辦公則罪成。

支持

22/6 襲警 警庭上承認曾與同袍「夾口供」

理大學生李兆昭（22歲）被指在今年2月的「光復屯門」行動中襲警。涉受襲的警員梁健德被辯方盤問時，承認自己曾經與同僚就事發時間「夾口供」。他解釋是因為案發時沒空留意時間，故撰寫口供紙時與幾名同僚「夾時間」。裁判官認為兩名警員的證供不盡不實，最終判被告無罪釋放。

Pish

點襲？上左手扣
幾時？有冇cctv
上到庭，個律師一問
真係現晒形

你估狗日日上庭咩，個氣氛會令你…

推推推推推

好波

極有用文但肯定廿幾個負評裏面有犬隻

要推 救命post

好有用

推俾前綫

如果佢解開手扣同你錄口供呢。

4大天王 邊個

萬事小心丫巴打

我冇嘢講

推

記住，出事之後先係發夢開始。

係有警戎詞，但無警犬會講，反正無講法官都唔會知，筆記簿寫左有，你簽左名，個官就會信。

警犬做野點會跟程序

所以律師到之前乜都唔可以答同簽名

警察喺攞文前會再一次「警誡」（caution)你，提醒你仍在警誡中，之後會問你個人家庭背景，以及案件相關既野。

只需要回答 ： 我唔會回答任何問題 ！

之後啲狗會大你兇你 甚至氹你
又或者一個呵 一個鬧
務求你講晒出嚟然後煮死你

甚至會話律師黎都冇用唔好嘥錢慳返幾千蚊
我哋夠料告你

各位手足意志一定要堅定
只需要回答： 我冇嘢講！

警察好識玩㗎

一塔入去已經驚到瀨屎仲顧到咁多真係好勁

其實大家要記住
好多警員學歷文化水平好撚低
在學堂內短期半年訓練有大半都係操體能同服從性
法律概念條文內容檢控程序咁撚多技術野
佢地經常都好混亂好撚求其
所以大家不幸被捕真係首先要鎮定
運用權利、避免犯錯
先有勝算基礎

識鬼

咁就成功洗白 呵呵

聖母呢

驚距屈你？

法庭講證據
有無手指模？點打？有冇人證物證？同袍上庭冇說服力…

23/7 在公眾地方作出擾亂秩序行為
警指被告「推」、「掟」鐵馬 辯方呈新聞片段證不符事實

28歲被告梁志恆被指於去年10月17日在旺角佔領區，將一個鐵馬由行人路掟出馬路，險些擲中兩名警員。目擊警員四月末出庭作供，辯方律師指他在被告的書面口供及自己的證人書面口供中，分別寫「推鐵馬」及「掟鐵馬」，警員則指「推」和「掟」是同一套動作。

案件原判被告罪成，辯方找出一段有線新聞片作新證據，申請覆核定罪，裁判官指片段內容與警員證供不符，被告並無舉起鐵馬，其動作亦不構成煽動，裁定被告覆核勝訴，撤銷定罪。

感謝。同時小心，畢竟現在警察太少你呢類人了

推呀

你要記得個過程

有幾多人見你 幾多人講野 邊個問你野 邊個在場要記得 同警察口供係咪一樣

唔該Sir

要打程序 要記得細節

感謝

推,食完飯既市民小心安全

推俾前綫，被捕後打程序

黃大仙嗰傻仔同大埔嗰傻妹做咩同警察講野，一定只可以話要去醫院驗傷，要求律師名單，推俾前線啊

講多少少呢個 無拘留紀錄 大概可以點用？

p

我要各位手足
不流血！不受傷！不被捕！

推！！！

唔可能無，入面連去洗手間時間都要寫埋

有用post，快啲推俾前綫

pish!!

仲有個point想講 作為「紀律」部隊 我唔理你邊隻紀律部隊 用納稅人錢 住既宿舍既你 係有責任查出邊個個日扔野落街傷害街坊市民 政府警方唔查 你地更加要查 以身作則 做返一個紀律部隊人員 應該做既野 甘你地先見得人 拜得神 而唔係割蓆 唔該

好鍾意呢句 我沒有敵人

警察喺正式拘捕你既時候需要對你講「警誡詞」

睇過好多片 直播
啲抗爭者一定串鳩啲黑警
黑警就話我依家拘捕你 拎身份証出黎
都無講過警誡詞
係依家呢個時期 無狗守例架啦

真 做過執法部門

我無野講

長期置頂

五大訴求 缺一不可

各位手足今日辛苦曬
係時候比勇武休息一下 我地和你飛又出黎啦
搞掂晒今日唔該大家同我入嚟睇一睇8月9號可以點樣令到國際更加了解我哋嘅活動
因為真係好重要
特別係而家冇乜人知八月九和你飛
唔該大家幫手推一推
八月九號 機場見!
[人手置頂]搞掂好今日唔該即刻同我入嚟睇嚟緊8月9號可以做啲乜 我哋唔可以再輸 唔好再打飛機 好緊要!!!!!!

重要

就係時機未到 你講岩左
第一關都未過 點打大佬
仲有六位烈士 大量義士呢？
你打港獨旗 真係害死義士
智取!!!!!!!!挽回民意
大部分中老年現階段反政府但不反共
中共識溫水煮蛙 我地都要識
你懂的
新口號:五大訴求 缺一不可 光復香港 保衛家園

扣上港獨會輸 正中林鄭下懷 我地要理智
香港人醒撚目 你懂的
一日唔瓦解港共勢力 無得打
扣上港獨人地仲出師有名
邊個外國都幫我地唔到
要打選舉戰！

上到法庭就係玩程序，少少野都可能會影響到判決

有良知就辭職啦，你不如叫人唔好岀，又要幫手拉人，把口又話幫，得個up字

全港流浪狗位置實時地圖上線啦

是咁的，本人寫左個好似google doc咁既地圖

睇緊live既即刻入黎幫手報料!

見到多狗, 即刻mark番落地圖
視乎數量就算已經報左都可以報多一次
幫手傳出去 等義士唔好再食布袋戰術
Be Water!

警誡後問既問題係咪全部都答我冇嘢講就得？

幫手比個擁抱佢多謝手足

推！各位小心

海關好波

警唔警戒下 都唔應該講任何野
除左d 基本個人資料

推！！！！

民間獨立調查警察報告 公眾參與/試閱

留名

（公投）點睇呢八大原則？

推

呢家律司係出面都唔比見喎。點搞呀

光復香港 時代革命

五大訴求
缺一不可

不推不是人

我無野講呀屌你老母
你而家擺明fake 鳩緊人答野

推!!
支持你呀，同事

好長細

勁推

有朋友俾人拉咗
如果佢早啲睇到就好

差人唔係軍人，係一定要跟規矩做野

完全正確 呢個係正常程序既應對
但你覺得d龜會跟程序做咩 ？？？？？
理論與實踐 到時48小時 慢慢玩你

佢到正式trial , 基本上都一定要提供呢份文件出黎(除非被告好傻地唔要求)

因為呢份文件記錄晒所有拘捕過程(仲要好仔細)
如果證明到呢份文件不可信，咁成個拘捕過程亦好易變成不可信。

[緊急呼籲] 有 犬 上 連登/tg 問 人 攞 片，所有片直接俾星火/民陣/吳律師/大學支援團隊，唔 好 亂 俾 人！

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

推
香港人加油

加油

新督察入去有9成黃絲？
有無呀

屌 想嚇人？

依個post要長期置頂

佢係講啲實質可以幫到手嘅野 唔係淨係好似啲狗咁想人同情而作一篇文
而且佢唔係狗

巴打都幾有料到

如果機場有白衣人
持槍海關會唔會出來

我冇野講

見呢度多人氣推一推舊post

講下踢保

訓足48個鐘

拘捕至檢控過程

------------
[告佢老母] 大家唔好放棄, 要有耐性。警員犯事, 一樣要受刑責

[搵ICAC] 警察放疑犯走係刑事

【法律意見】警察犯法，與市民同罪

【法律JJ】如何用法律去限制警隊濫權

【七仔員工召喚】會唔會考慮告警察

呢到係咪可以完全唔出聲？有無乜嘢唔答會犯法㗎

推有用post

人地海關。。。